# Посетитель (Visitor)

**Посетитель** — это _поведенческий_ паттерн, который позволяет создавать новые операции, не меняя классы объектов, над которыми эти операции могут выполняться.

Преимущества:
  - Упрощает добавление новых операций над всей связанной структурой объектов
  - Объединяет родственные операции в одном классе
  - Посетитель может накапливать состояние при обходе структуры компонентов

Недостатки:
  - Паттерн неоправдан, если иерархия компонентов часто меняется
  - Может привести к нарушению инкапсуляции компонентов
    
Пример, где можно встретить:
  - Очень редко встречается в коде из-за своей сложности и нюансов реализации